(冷知識) 風靡全球的JTV同Twitch.tv係由華人創立

JTV，原名Justin.tv，是一個在2007年3月由耶魯大學學生簡側田（Justin Kan）創立的網站，概念與YouTube相若，讓網民於網上分享影片。 總部位于美國加利福尼亞州舊金山。它是一個可即時聊天的個人線上音樂與影音串流平台。

2011年6月，分割出聚焦於電子遊戲直播的網站「Twitch」。Twitch是遊戲軟體影音串流平台，從Justin.tv分割成立於2011年6月6日。提供平台供遊戲玩家進行遊戲過程的實況，或供遊戲賽事的轉播。也提供聊天室，讓觀眾間進行簡單的互動。除了遊戲內容的串流，也允許實況進行Creative、Music、Social Eating等非遊戲的內容。

2014年2月，Twitch.tv與Justin.Tv的母公司改名為「Twitch Interactive」[1]。同年8月5日，Justin.tv終止服務

Justin Kan（1983年—）係美籍華裔嘅互聯網創業家、網絡視頻平臺 Justin.tv 同 Twitch嘅聯合創始人，亦係移動影視分享平臺Socialcam嘅創始人。Justin Kan喺2005年從耶魯大學畢業，先後賣咗自己創立嘅Kiko、Socialcam、Exec等嘅網站；2014年，將自己同Emmett ，賣得9億7000萬美元，而家係矽谷培育新創企業Y Combinator機構嘅拍檔。

大家快D入黎叨光
我是中國人呀hi

個姓已經唔係用拼音

頂以為係咸網

jtv都唔識

btw懷念以前好多好正嘅直播
索尼講波

冇達哥用有撚人識佢咩

賣得9億7000萬美元

快D走
呢度我幫你頂住

雞寶出名過達哥啦

唔識
jav就識

廁田又識歌唱又design網站